環球時報：警告美國 若再向中國外交官下手必遭反制

社評：美若再向中國外交官下手必遭反制
來源：環球時報

2020-09-26 20:29

美國國務卿蓬佩奧在《紐約郵報》星期四刊登的專訪中惡毒污衊駐紐約總領館是中國在美“主要間諜活動中心”，並且揚言美國可能會逮捕更多的中國外交官和“特工” 。這是美方要推升中美外交衝突烈度的最新威脅。

將中國駐紐約總領館描述成“間諜活動中心”，如此粗暴的指控即使在美國和西方世界裡也很少會有人相信。這是美方在滋事挑釁，而且很可能是美方為對中國駐美外交官和機構採取新的行動進行輿論鋪墊。

中國對外情報工作從未執行過激進路線，美國等西方情報機構有在境外從事謀殺、破壞乃至顛覆等活動的大量記錄，美國情報機構在這方面尤其劣跡斑斑。美國將先進技術用於情報蒐集更是肆無忌憚，“棱鏡門”的曝光讓世界看到了美國無底線間諜活動的冰山一角。

通過公開資源和合法交往獲取駐在國的情況，是各國駐外使領館的日常工作。中國在境外的情報工作一直以尊重所在國家法律為底線，迄今為止從未爆出過中國情報人員在境外搞破壞活動以及用外交身份掩護那些活動的醜聞。

美方對中國外交官從事惡性情報蒐集的指控都是捕風捉影的，他們至今拿不出任何能被全球普遍認同的中國外交官“間諜行為”證據。蓬佩奧如此高調地點名抨擊中國駐紐約總領館，這被很多人看做美方為再度惡化對華關係編造理由。

美方近來這樣高頻度製造中美外交事端是國際外交史上非常罕見的表現。即使在冷戰時期，美甦之間也大多就事論事，多個方向同時找茬滋事、製造危機也是沒有過的。

這種病態的挑釁根本不是來自美對華關係的實際需要，它就是華盛頓要刻意衝擊中美關係，製造轟動效應。至於他們那樣幹的目的，全世界大概都看得懂：為了拉升特朗普政府的選情。

現在離大選投票只剩下一個月多一點了，特朗普總統的民調支持率仍低於民主黨候選人拜登，領導抗疫失敗是他的最大軟肋。共和黨的策略就是把鍋甩給中國，而激化中美之間的緊張有利於增加美國選民對中國的憤怒，那會幫助特朗普政府讓更多美國人相信：美國當前的問題和災難都是中國輸送來的。

很多人推測，特朗普政府將在大選前製造更加轟動但可控的中美危機，台海和南海摩擦，以及升級版的外交衝突都在吸引分析人士的注意力。一些人建議北京要漠視華盛頓這期間的某些挑釁，不隨之起舞。這種建議不能不說有策略上的一定道理。

然而美方的有些挑釁是中方必須堅決回擊的。一旦美國對中國外交官採取行動，針對了我方多少人，我方勢必還擊，對美方相同數量的外交官採取對等行動。如果美國對中國駐紐約總領館的正常運行進行任何阻撓，美國駐中國的某個同等級別的總領館必將遭到對等報復。如果美方再關閉中國一個總領館，其在中國（包括香港）的一個具有同等重要性的總領館也將被關閉。這一決心中國官方和民間是高度一致的。

美國新的外交挑釁將遭到中國對等報復毫無懸念，我們希望全世界看清楚，是華盛頓正蠢蠢欲動，準備製造新的危機。中方不想讓中美外交對抗升級，我們將是被動做出反應的一方，我們的對等反制不僅是必須的，而且是正義的。

國際社會還需看清楚，共和黨和特朗普政府的競選私利正在如何侵蝕中美之間的正常關係，而這兩個大國不走向深度對抗對世界和平有著至關重要的意義。華盛頓在被蓬佩奧這樣的無恥政客把持外交權力，他們是摧毀世界現有秩序、威脅全人類未來的極其危險分子。

責編：趙建東

攪多幾場BLM?

中國的反制正中美國下懷
美國正好加速與中國脫鉤

2019-11-28

美國總統特朗普簽署《香港人權與民主法案》，外交部發言人耿爽批評，美方此舉嚴重干涉中國內政，中方已經就此向美方提出嚴正交涉和強烈抗議。至於中方有哪些反制措施及何時出台，耿爽指該來的早晚會來。

耿爽指，美方的舉動嚴重干預香港事務，嚴重干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑，中國政府和人民堅決反對，已經就此向美方提出嚴正交涉和強烈抗議，強烈敦促美方不得實施該法，以免影響中美關係和兩國在重要領域的合作。

他說，這項法案只會讓包括香港同胞在內的廣大中國人民，進一步認清美國的險惡用心及霸權本質，讓中國人民更加眾志成城，美方的圖謀注定失敗。又指任何人都不要低估中方，維護國家主權、安全和發展利益的決心，也不要低估中方貫徹一國兩制方針和維護香港繁榮穩定的堅定決心。

至於中方反制措施有哪些、何時出台，耿爽就叫記者保持關注，指該來的早晚會來。

如果美方再關閉中國一個總領館，其在中國（包括香港）的一個具有同等重要性的總領館也將被關閉。這一決心中國官方和民間是高度一致的。

習總加速師總是不會讓人失望

反制啦唔係忍下話

哦

你可以點玩呀共產黨？
人地美國都冇野比你渣手
你共黨班仆街咁多春袋比人渣

可能武漢肺炎後整個北京鼠疫呢

俾世界見識下東風彈道導彈 直擊美國好無

支那： 石頭 腳 嬲

唔洗講咁多

做啦

Noted without thanks

中國派公安衝入美大使館會點?

環球時報：好嬲好嬲手足

等同宣戰
大使館是領土的延伸

你指責美國，即係自己有做

間接證明

南海一戰啦
棋盤已經擺好

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

幫推

官宣啲老套路真係玩極都唔撚厭

都係個句啦
點反制呀罰佢生生世世無得做中國人呀

環球時報：美若再向中國外交官下手必遭反制

中國駐紐約總領館將有人被捕? 胡錫進恐嚇關上海、香港領館

美國國務卿龐皮歐23日受訪透露可能會有更多中國外交人員和間諜被捕，中國官媒《環時》總編胡錫進今（26）日在推特威脅說，「 如果美國關閉在紐約的中國領事館，那美國駐上海或香港領事館就必須關閉」。（彭博資料照）

2020/09/26 22:43
〔即時新聞／綜合報導〕美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）23日受訪指稱，中國駐美國紐約總領事館是北京在美國從事間諜工作的一大樞紐，並透露可能會有更多中國外交人員和間諜被捕；對此，中國官媒《環時》總編胡錫進今（26）日在推特威脅說，「 如果美國關閉在紐約的中國領事館，那美國駐上海或香港領事館就必須關閉」。

綜合媒體報導，美國近日在紐約逮捕一名涉嫌為中國政府從事間諜行為的藏裔警員兼美軍後備兵，國務卿龐皮歐23日受訪表示，中國外交人員的活動已經跨過「正常的外交界線」，更像間諜所為，中國駐紐約領事館就是一個主要的「間諜窩」，中方在紐約的間諜活動可能延伸到總部位於曼哈頓的聯合國組織。

龐皮歐指出，華府7月決定關閉中國駐休士頓領事館，也是因為發現中方的間諜活動，中裔美籍警員「昂旺事件」絕對不是個案，司法部正在檢控多宗案件，預計未來恐有中國外交人員被捕；龐皮歐並稱，中共正在努力滲透美國，國內政界人士需小心防範中國外交官員在美國中央及地方的間諜活動。

針對龐皮歐的指控，中國駐紐約總領事館25日官網回應指稱，紐約領館一貫遵守國際法和中美雙邊相關協議，始終致力於促進中美各界相互了解和各領域友好合作，「根本不存在所謂間諜活動。美方相關指控完全是造謠誣衊之辭。」

《環球時報》總編輯胡錫進今在推特上表示，「美國顯然正在準備採取新的挑釁行動。 讓我提醒他們：如果他們驅逐中國外交官，一樣數量的美國外交官也將被驅逐出中國。 如果美國關閉在紐約的中國領事館，那美國駐上海或香港領事館就必須關閉」。

《環球時報》總編輯胡錫進今在推特上表示，「 美國顯然正在準備採取新的挑釁行動。 讓我提醒他們：如果美國關閉在紐約的中國領事館，那美國駐上海或香港領事館就必須關閉」。（圖擷取自Twitter）

閂多間中領，到時支共又會再講如果你下次再閂多間，不停loop

你咪制裁左marco rubio囉, 又唔記得左?

一律政治問題建議開戰

環時講咁多野有邊次係真

環時：好嬲好嬲

《環球時報》總編輯胡錫進今在推特上表示，「 美國顯然正在準備採取新的挑釁行動。 讓我提醒他們：如果美國關閉在紐約的中國領事館，那美國駐上海或香港領事館就必須關閉」

抵制美帝 唔睇pornhub

中共條底線日日刷新

寫英文喇，無人識睇殘体中文呀

石頭同腳呢？

引緊佢郁香港的美領
好多美國人係香港住，要撤僑就會用航母入維港